[傾到下年] iPhone X繼任型號討論區

首次於Steve Jobs Theater舉行嘅Special Event，Tim Cook喺iPhone X登場前咁講：「Now 10 years later, it is only fitting that we are here in this place on this day to reveal a product that will set the path for technology for the next decade.」

我自己覺得，iPhone喺未來至少十年嘅設計基本上可以話係定咗型，所以下代嘅iPhone好大機會係基於iPhone X作出細微嘅改動；個人亦覺得Apple會推出返一部同iPhone 8 Plus差唔多大細嘅all screen iPhone；有關Touch ID去向，我認為Apple會留意用家對Face ID評價以及moon下指紋識別技術成熟程度，決定佢嘅最終命運。

我自己根據Apple網站，推測咗繼任型號嘅技術規格出嚟，等巴絲們一齊睇睇我唔知自己所講嘅同實際結果有幾大出入。可能iPhone X供求要去到2018年尾先平衡，令Apple出年唔出新機都唔定。不過歡迎各位巴絲講下自己嘅諗法，一齊討論

iPhone 技術規格(推測)

[size=1]容量
64GB
256GB

尺寸及重量
5.8吋型號與 iPhone X 相若
6.4吋型號與 iPhone 8 Plus 稍大

顯示器
Super Retina HD 顯示器
5.8 / 6.4 吋 (對角線) 全螢幕 OLED Multi-Touch 顯示器
HDR 顯示
與 iPhone X 相若的 ppi
1,000,000:1 對比度 (典型)
True Tone 顯示
寬廣色域顯示 (P3)
3D Touch
1,000 cd/m2 最大亮度 (典型)
防指紋的抗脂塗層
ProMotion 更新頻率自動適應技術
支援同時顯示多國語言及文字
iPhone 顯示器採用圓角設計，貼合流麗的機身線條，每個角位盡納於一個標準矩形範圍內。以標準矩形量度，螢幕對角線為 5.85 / 6.46 吋 (實際觀看範圍較小)。

防濺、耐水及防塵功能
根據 IEC 60529 標準獲得 IP68 防護等級

晶片
64 位元架構 A12 晶片
第二代神經網絡引擎
內嵌式 M12 動態協同處理器

鏡頭
1600 萬像素廣角及長焦距鏡頭
廣角：ƒ/1.8 光圈
長焦距：ƒ/2.2 光圈
光學變焦；多達 10 倍數碼變焦
人像模式
人像燈光 (beta)
光學影像防震雙鏡頭
六鏡片鏡頭
4-LED True Tone 閃光燈配備慢速同步模式
全景模式 (高達 8,400 萬像素)
藍寶石玻璃鏡頭保護
背置式光線感應器
混合型 IR 濾鏡
配備 Focus Pixels 的自動對焦
配備 Focus Pixels 的點按對焦
配備防震功能的 Live Photo
寬廣色域相片及 Live Photo 拍攝
更強的局部色調映射功能
身體及面孔識別功能
曝光控制
雜訊消除功能
相片自動 HDR 設定
自動影像防震功能
連環快拍模式
計時拍攝模式
相片座標標籤
影像拍攝格式：HEIF 及 JPEG

影片攝錄
4K 影片攝錄，24 fps、30 fps 或 60 fps
1080p HD 影片攝錄，30 fps 或 60 fps
720p HD 影片攝錄，30 fps
適用於影片攝錄的光學影像防震功能
光學變焦；6 倍數碼變焦
4-LED True Tone 閃光燈
慢動作影片支援 4K (120 fps)
配備防震功能的縮時攝影
電影級影片防震功能 (4K)
影片連續自動對焦
身體及面孔識別功能
雜訊消除功能
攝錄 4K 影片時可拍攝 800 萬像素相片
變焦播放
影片座標標籤
影片攝錄格式：HEVC 及 H.264

TrueDepth 鏡頭系統
800 萬像素鏡頭
人像模式
人像燈光 (beta)
Animoji
4K 影片攝錄
Retina 閃光燈
ƒ/2.0 光圈
寬廣色域相片及 Live Photo 拍攝
自動 HDR 設定
背置式光線感應器
身體及面孔識別功能
自動影像防震功能
連環快拍模式
曝光控制
計時拍攝模式

Face ID
利用 TrueDepth 鏡頭系統運作的樣貌辨認技術

Touch ID
內置於顯示器的第三代指紋感應器

Apple Pay
在商店、app 內及網頁上，透過 Face ID / Touch ID 以 iPhone 付款
在 Mac 上以 Apple Pay 完成付款

流動網絡及無線功能
型號 AXXXX
FDD-LTE (頻段 1、2、3、4、5、7、8、12、13、17、18、19、20、25、26、28、29、30、66)
TD-LTE (頻段 34、38、39、40、41)
TD-SCDMA 1900 (F)、2000 (A)
UMTS/HSPA+/DC-HSDPA (850、900、1700/2100、1900、2100 MHz)
GSM/EDGE (850、900、1800、1900 MHz)
所有型號
802.11ac Wi‑Fi，採用 MIMO 技術
藍牙 5.0 無線技術
NFC 配備讀取模式
定位裝置
輔助式全球定位系統 (A-GPS)、GLONASS 定位系統、伽利略定位系統 (Galileo) 及準天頂衛星系統 (QZSS)
數碼指南針
Wi-Fi
流動網絡
iBeacon 微定位
視像通話
透過 Wi-Fi 或流動網絡進行 FaceTime 視像通話
話音通話
FaceTime 語音
Voice over LTE (VoLTE)
Wi‑Fi 通話

音訊播放
支援音訊格式：AAC-LC、HE-AAC、HE-AAC v2、版權保護的 AAC、MP3、Linear PCM、Apple Lossless、FLAC、Dolby Digital (AC-3)、Dolby Digital Plus (E-AC-3) 及 Audible (格式 2、3、4、Audible Enhanced Audio、AAX 及 AAX+)
用戶可自行設定最高音量限制

影片播放
支援影片格式：HEVC、H.264、MPEG-4 Part 2 及 Motion JPEG
高動態範圍支援 Dolby Vision 及 HDR10 格式的內容
AirPlay 鏡像輸出、相片及影片輸出至 Apple TV (第 2 代或更新的型號)
影片鏡像輸出及影片輸出支援：透過 Lightning Digital AV 轉換器及 Lightning 至 VGA 轉換器 (轉換器獨立銷售)，最高可達 1080p

Siri
利用你的聲音發送訊息和設定提醒事項等
由你說出「喂 Siri」才可啟動
收聽並識別歌曲

電源及電池
5.8吋型號電池使用時間與 iPhone X 相若
6.4吋型號電池使用時間與 iPhone 8 Plus 長達 1 小時

內置充電式鋰離子電池
透過 USB 連接電腦系統或電源轉換器充電
支援快速充電：
充電 30 分鐘可獲多達 50％ 電量
無線充電 (配合 Qi 充電器使用)
支援無線快速充電：
充電 40 分鐘可獲多達 50％ 電量

感應器
Face ID
Touch ID
氣壓計
三軸陀螺儀
加速感應器
距離感應器
環境光線感應器

操作系統
iOS 12
[/size=1]

個List太長所以分開完之後個[size]漏咗喺度
請原諒我自膠

晨早推一推

呢個post 你自己推到下年？